{
    "question": "Panjang jari jari dua lingkaran masing masing adalah 12cm dan 5cm. jarak kedua titik pusatnya adalah 25cm. hitunglah    a. panjang garis singgung persekutuan dalam\r\nb. panjang garis singgung persekuuan luar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "R = 12 cm<br>r = 5 cm<br>p = 25 cm<br><br>a. <br>d\u00b2 = p\u00b2 - (R - r)\u00b2<br>d\u00b2 = 25\u00b2 - (12 - 5)\u00b2<br>d\u00b2 = 625 - 49<br>d\u00b2 = 576<br>d = \u221a576<br>d = 24 cm<br><br>b. <br>d\u00b2 = p\u00b2 - (R + r)\u00b2<br>d\u00b2 = 25\u00b2 - (12 + 5)\u00b2<br>d\u00b2 = 625 - 289<br>d\u00b2 = 336<br>d = \u221a336<br>d = 18,33 cm<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "volume-bola-terbesar-yang-dapat-dimasukkan-ke-dalam-kubus-yang-pa-293",
            "question": "Volume bola terbesar yang dapat dimasukkan ke dalam kubus yang panjang rusuknya 24 cm adalah............    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;tolong dong diberi caranya,terimakasih&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s\u00a0= 24 cm<br>d = s = 24 cm<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0\u00d7 24 = 12 cm<br><br>volume bola terbesar =\u00a0<u></u>[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] r^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7\u00a0[tex]12^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7 1728<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2304\u00a0\u00d7 3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7234.56\u00a0[tex] cm^{3} [/tex]<br><br>maaf kalo salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pada-gambar-besar-sudut-aob40-derajatamp-sudut-cod-150-437",
            "question": "1. pada gambar , besar sudut AOB=40 derajat,&amp; sudut COD =150 derajat dan panjang busur AB=120 CM HITUNGLAH PANJANG BUSUR CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40<u></u>\u00b0 :\u00a0150\u00b0 = 120 :\u00a0CD<br>4 :\u00a015 = 120 :\u00a0CD<br>4 x CD = 15 x 120 (dikali silang)<br>4 x CD = 1800<br>CD = 1800 : 4 = 450 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-garis-singgung-lingkaran-163",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan garis singgung lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "garis yang menyinggung lingkaran yang memiliki dua titik untuk menggabungkan dua objek<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-lingkaran-masing-masing-berpusat-di-titik-o-dan-p-dengan-panj-530",
            "question": "Dua lingkaran masing masing berpusat di titik O dan P dengan panjang jari-jari 10cm dan 6cm .Jika jarak kedua titik pusat lingkaran adalah 34cm, tentukan garis singgung AB    Mhon dengan cara ,Trims~",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "AB =\u00a0\u221as\u00b2 - (R + r)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0\u221a34\u00b2 - (10 + 6)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0\u221a1156 - 256<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0\u221a900<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 30 cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]l =  \\sqrt{p^2 - (R-r)^2}  \\\\ l = \\sqrt{34^2 -(10-6)^2}  \\\\  l =  \\sqrt{1156-16}  \\\\ l = \\sqrt{1140} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rasio-dan-suku-keempat-suatu-barisan-geometri-jika-diket-215",
            "question": "Tentukan rasio dan suku keempat suatu barisan geometri jika diketahui:    a) a=2 dan U5=162\r\nb) a=4 dan U3=64",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "r?<br>u4?<br>a) a=2 ; u5=162<br>ar^4=162<br>2r^4=162<br>r^4=162/2<br>r^4=81<br><strong>r=3</strong><br><br><strong>u4=ar^3</strong><br><strong>2.3^3</strong><br><strong>2.27=54</strong><br><br>b)a=4 ; u3=64<br>ar^2=64<br>4r^2=64<br>r^2=64/4=16<br><strong>r=4</strong><br><br><strong>u4=ar^3</strong><br><strong>4.4^3=4^4</strong><br><strong>=256</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-model-pesawat-terbang-panjang-sayap-30-cm-dan-panjang-bad-492",
            "question": "Sebuah model pesawat terbang, panjang sayap 30 cm dan panjang badan 40 cm. Jika panjang sayap sebenarnya 7,5 m ; maka panjang badan pesawat sebenarnya adalah...? BESERTA PENYELESAIANNYA YAA, BIAR GUE NGERTI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "psm/pss x pbm/pbs <br>30cm/7.5m x 40cm/x <br>pbs sama dengan 10 meter <br>paham ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-yang-kelilingnya-314-cm-adalahcm2-343",
            "question": "Luas lingkaran yang kelilingnya 314 cm adalah.....cm2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "314/3,14=100/2=50\n50pangkat 2 kali 3,14=25\u00d7314=7850",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cari nilai jari-jari dulu :<br>k. lingkaran = 2[tex] \\pi [/tex]r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0314 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 3,14 x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0314 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 6,28r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r \u00a0= 314/6,28 = 50 cm<br><br>luas lingkaran =\u00a0[tex] \\pi [/tex][tex] r^{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x\u00a0[tex] 50^{2} [/tex] <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 2500 = 7850 [tex] cm^{2} [/tex]\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-suku-deret-aritmetika-1218-suku-pertamanya-8-dan-bed-815",
            "question": "jumlah suku deret aritmetika = 1218, suku pertamanya = 8, dan beda = 5. hitunglah banyak suku dalam deret tsb. pake caranya dong tolong:(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = 1218<br>U1 = a = 8<br>b = 5<br><br>Sn = n/2(2a + (n-1)b)<br>1218 = n/2(2.8 + (n-1).5)<br>1218 = n/2(16 + 5n - 5)<br>2436 = n(11 + 5n)<br>2436 = 11n + 5n^2<br>5n^2 + 11n - 2436 = 0<br>(5n\u00a0 + 116)(n - 21) = 0<br>5n + 116 = 0 v n -21 = 0<br>5n = -166 ...bukan<br><br>n - 21 = 0<br>n = 21<br><br>jadi banyaknya suku ada 21<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-segitiga-abc-diketahui-sisi-sisinya-adalah-abdan-c-840",
            "question": "Pada sebuah segitiga ABC diketahui sisi-sisinya adalah a,b,dan c. daripertanyaan berikut yg benar adalah ...    a. b\u00b2 = a\u00b2 + c\u00b2\r\nb. c\u00b2 = b\u00b2 + a\u00b2\r\nc. c\u00b2 = a\u00b2 + b\u00b2\r\nd. a\u00b2 = b\u00b2 + c\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika C adalah sisi miring. <br>\nMaka jawaban yang benar C. c\u00b2 = a\u00b2 + b\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "C. c pangkat 2= a pangkat 2 + b pangkat 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-jam-dinding-berbentuk-lingkaran-perbandingan-diametern-328",
            "question": "Dua buah jam dinding berbentuk lingkaran , perbandingan diameternya adalah 1:4 ,bagaimana dengan perbandingan kelilingnya ? jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya pakai permisalan. 1:4 itu keduanya dikali 7 jadi 7:28<br>maka keliling 1 = 22/7 x 7 = 22<br>keliling 2 = 22/7 x 28 = 88<br>maka perbandingannya 22:88 dibagi 22 maka 1:4<br>Mengapa sama? karena yang dipakai untuk mencari keliling lingkaran adalah diameternya jadi perbandingannya tetap sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diameter 1:4<br>[tex] \\pi [/tex] x d =\u00a0[tex] \\pi [/tex] x 4d<br>1:4<br>jadi kesimpulannya tidak ada perubahan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}